「Tick Different」類同, Apple 怒告 Swatch

「Think Different」這句 Apple 的宣傳口號為人熟悉，如果你見到「Tick Different」，你會聯想到 Apple 的產品嗎？最近 Apple 因 Swatch 以「Tick Different」宣傳他們內置 NFC 的Bellamy 腕錶，再次將 Swatch 告上法庭，指對方不公平地參考他們的「Think Different」宣傳口號。

以「再次將 Swatch 告上法庭」形容今次案件，是因為 Apple 之前已經向瑞士的知識產權機構作出投訴但不成功，如今將事件進一步帶到瑞士聯邦法院。不過 Apple 要成功打贏官司，需要證明有至少 50% 的消費者認為 Swatch 的「Tick Different」令他們聯想到 Apple 的產品。Swatch CEO Nick Hayek 指宣傳是 80 年代「Always different, always new」的變奏，和 Apple 類似純屬巧合。

有趣的是，當 Apple 在 1997 年首次使用「Think Different」宣傳口號時，當時被不少人認為是在回應 IBM 的宣傳口號「Think」。「Think Different」廣泛出現於 Apple 的電視、印刷廣告和推廣，直到 2002 年推出 iMac G4 才停止使用。

唔撚知醜

一貫蘋果風格